【大灣區青年就業計劃】招聘博覽今舉行 有求職者稱最低薪酬1.8萬吸引

政府推出「大灣區青年就業計劃」，今（23日）起一連兩日於旺角麥花臣場館舉行招聘博覽，場內設約20個攤位提供逾800個職位。

羅兵咸永道有限公司人力資源部經理區小姐稱，公司的大灣區發展項目增加，未來數年將於深圳開辦事處，目標聘逾百人到深圳、廣州工作，月薪1.8萬元或以上。她稱，今日收到約5份履歷表，揀選條件主要是求職者願意去大灣區工作18個月，邊做邊接受培訓，適應力強。

香港維港教育集團欲聘請不同學科的教師，集團業務總監林先生表示，集團在內地引入香港文憑試考試課程，見到需求增加，故聘請大學畢業生，月薪1.8萬元至2.5萬元、包食宿。

25歲杜先生去年於中山大學市場學系畢業後返港，今年初求職，見了約10份工，獲一、兩份聘書，薪酬約1.2萬元，而今次就業計劃最低薪酬達1.8萬元，他覺得頗吸引。

24歲香港城市大學應用經濟學系研究生陳小姐即將畢業，上月起向七、八間證券或金融機構求職，獲一、兩間保險公司聘請，認為新型冠狀病毒疫情下在港求職較難，反而大灣區發展快。

PwC大陸 18k ?
之前學校 share 過出嚟得8-10k咋喎

大灣區

研究生都返大陸，笑死
另一件本身大陸讀書

中山大學市場學系

個場空到可以泊車, 職員仲多過搵工

支那學店, 支那畜高考衰左就去報呢d
師資/資格仲衰過毅進仔

兩件都24／25 grad
留咗幾多年呀

能力低智商低去呢d就fit哂

睇電視啲人多到十隻手指數晒

大劣人先鍾意讀postgrad洗底

研究生本身就支那生為主

因為個計劃個最低人工係1萬8千， 跟住政府會補貼返1萬蚊俾公司，所以實際開支係8千hkd

陳小姐

獲一、兩間保險公司聘請

床單

咪返去囉
仲好，咪撚同我爭牆外啲位
你鍾意入宮做太監無理由阻住你姐

笑死
保險公司囉

去做雞

大陸企業嘅山頭文化無幾多人頂得順，香港人入咗去一定被杯割

果堆保險工係人都請架啦
冇單仲要交返錢比公司

Master 去shitty讀，唔怪得揾唔到工

有香港正苦資助1萬蚊
不過啲19蝗同事見你人工高自己1萬蚊，實會俾哂啲野你做